仆街 早左幾粒鐘食藥

抗生素8個鐘食一次
其他藥4個鐘
岩先食完飯唔覺意食埋抗生素 早左三個鐘
會唔會有事

下世唔好啦

抗生素的副作用
各種藥物或多或少都有副作用，抗生素也是一樣。不同的抗生素有不同 的副作用，常見的有藥物過敏引起的藥物疹、胃腸不適、肝臟功能異常、 腎臟功能異常等，不必要的使用抗生素就會面對產生不必要的副作用的危 機。不但不能治療疾病，反而產生其他問題。

任意不適當的使用抗生素會有什麼不良影響呢？濫用抗生素會導致的危機有下列各點：
抗藥菌種的產生
根據過去的一些報告及各大醫院的統計分析顯示，香港很多臨床致病菌的抗藥性比例相當的高，如金黃色葡萄球菌、肺炎雙球菌、淋病雙球菌、流行性感冒嗜血桿菌等。這些抗藥性情形相較歐美的報告，顯然高出很多。據研究指出，這和香港的抗生素濫用有相當大的關係。
得到另類的感染 (Superinfection)
我們身體本來體內就存在有許多細菌，如腸胃道的大腸桿菌、口腔的 鏈球菌等，這些細菌不但對我們身體無害且有益，可幫助體內的消化吸收， 並可幫助我們對抗致病細菌的入侵。但若使用抗生素不當，把這些有益的 體內常駐菌殺光，這時候具抗藥性的有害致病菌就有可能趁虛而入。因而 得到另一波的感染，且是較具抗藥性的細菌感染。

認真答你 食番D細菌落肚

偷襲 D 細菌，會快D好

食完仲弱智過以前

下世醒目啲

我遲左2個半鐘食

其實如果啲抗生素唔食晒係咪好大影響？

係，試過，會病多一次仲甘既，仲要上次隻抗生素會無效

我都係明明10個鐘一次
而家12個鐘都未食

有次試過成日冇食 放工先醒起今日冇食過藥
乾脆放棄埋之後個幾日啲抗生素

今日有校鬧鐘 食左了

我咁耐都未試過完成整個療程
食晒D藥